棚架4樓塌下 3工人抓實安全着陸

棚架4樓塌下 3工人抓實安全着陸

港聞

0:00

【本報訊】新蒲崗一幢正進行外牆翻新工程的工廈，昨發生驚險塌棚意外，一幅面積15米乘30米棚架突坍塌從4樓高塌落後巷，3名在棚架上的工人幸好都扣有安全帶，加上棚架的狗臂架及大廈外牆的冷氣機，棚架只是緩慢塌下，他們隨棚架而下，其中二人受輕傷。當局正調查事故起因，不排除棚架上堆積過多清拆碎石，致棚架不勝負荷。

一幅30米乘15米棚架突塌下，消防處出動坍塌搜救專隊及搜索犬拯救。

其中二人輕傷送院

現場為六合街25至27號嘉時工廠大廈，外牆搭有竹棚及圍網，昨下午3時許，3名工人在棚架上用工具清理外牆石屎，棚架突然塌下，3人因扣有安全帶沒被拋離，而支撐棚架的狗臂架及大廈外牆的多部冷氣機，亦減緩棚架下降速度。

3名工人抓住棚架落到地面，其中二人受傷，分別為頭受傷的52歲姓陳工友，以及頸傷與腰痛的姓許工友，警員及消防員到場將傷者送院，其間，消防處出動坍塌搜救專隊及搜索犬拯救；在棚架塌落後巷時，一名姓徐執紙皮女子，正推着車仔運送紙皮經過，赫聞巨響及見棚架在前面數十呎塌下，於是立刻退後，終有驚無險。

■記者司徒韋桐、溫瑞麟